Srovnání studía v Praze ( v ČR ) a v naši zemi
Studovala jsem 12 letů ve škole v Čině .
Studovala jsem na zakladní škole a v střední škole .
Studíum v Číně je stríktnější než studium v Praze .
Čínská učitelka je stríktní .
Když jsem udělala chyby , zlobíla se mi .
Trestala mi abych si pamatova zustala jsem ve škole s kamarády po vyučovaní .
Nápsala jsem víc testů .
V číně , dítě když je mu 7 let , musí jít do zakladní koly . 7 - 12 let , studuje na zakladní škole ( 1 . stupen ) , 12 - 15 ( 2 . stupen ) .
Potom jde do gymnázía nebo do střední školy nebo odborní školy .
Trvaji 3 - 4 roky .
Když sí udělame maturítu , můžeme studovat na uvíverzitě nebo na vysoké škole .
Máme statní univer a soukromou univerzity .
To kvůli zkoušky .
Máme přijimací zkoušk . Máme dvě skupíny .
Jako technický obor a humanistický obor .
Např. :
Humanístický obor jsou líteratury , historie , politiky , psychologie , pravo . Technícký obor jsou matematiky , fyzíky atd .
Bakalařský studium je 4 - 5 roků , magistrký studium je 2 roky .
Na univerzitě má hodně oborů .
Kdy studujeme na statní uníverzitě .
Musíme zaplatít taky .
Ale je levně než soukromná škola .
Lidi se chtěji studovat na univerzitě , chtějí mít víc a víc dobrých žívotů .
Máme jesle a mateřské školy před zakladní školou taky .
Je důležitý pro dítě že musí umět důležíté a obecné věce .
Studuj hraje ve škole .
Nejdůležitější je že dítě musí mít dobrou naladu ve třídě .
Teď je učí anglíčtinu a matematíku taky .
Myslím sí že v Praze je takový styl pro školství , možna doba je trochu jíná .
Tady dá víc šancí pro studenty .
To je dobrý a důležítý .
Ráda studuju češtínu v Praze .
Srovnání studíum v Praze a v číně je podbná .
Citíme se dobře v Praž
